【舊POST已爆】【戰術】【快做仆街仔】大量珍藏流出！新年送大禮！！勁過除夕抽獎！！！（２）

舊POST：
冇錯，以下係我既珍藏戰術，而家就送畀各位手足

內容有D長，但全部都係某前線TEAM手足經歷過呢大半年同我分享既諗法，希望大家可以認真睇下，一齊討論
希望盡量減少手足傷亡

第一PART 係整合同檢討手足呢半年用過既手段
第二PART 係整合同檢視黑狗呢半年用過既戰術同應對
第三PART 係對手足既建議
重點係第二同第三PART，TLDR既可以直接飛去第二PART開始

（可以用圖片模式直接揀 part睇）

（一） 遊行／集會
大型遊行／集會，人數越多迴響越大
代表作：612
備注：遊行／集會完結後常有演變成陣地戰既情況。

（二） 圍堵
圍堵重要建築物，阻塞出入口。
代表作：621圍狗總
備注：甚少圍完會有進一步行動。

（三） 佔領
佔領重要建築物，只得一次但迴響極大。
代表作：71立會
備注：有極高風險形成困獸鬥局面。

（四） 和你塞（和你飛、和你SHOP等）
對準經濟，以人數塞爆機場／商場等經濟旅遊重心。
代表作：91和你飛
備注：雖狗隻開始有方式應對，但至今仍算有效，至少可以做到攬炒店鋪。

（五） 街坊撚狗／食糖水
以不同地區街坊為主力，各自配戴街坊光環落街撚狗，已式微。
代表作：各區都有代表作，不能盡錄
備注：凝聚社區力量一流，但礙於街坊裝為主好難有進一步行動。

（六） 塞交通（塞鐵、堵塞主要幹道等）
塞爆黨鐵，堵塞主要幹道製造三罷契機。
代表作：85大三罷、1111黎明行動
備注：對社會造成極大影響，同時狗隻會用最大力度打壓，成本同收益都相對較高。

（七） 快閃裝修
快閃遊擊形式裝修黑店／黨鐵，惟裝修原則仍常有爭議。
代表作：二坡坊裝修
備注：對敵方傷害極高，但快閃小隊人數相對較少同埋多數都唔會事先有人知道，俾狗偷偷地溶左都唔知。

（八） 和你拖
和平拖手組人鏈，製造靚同大畫面
代表作：823香港之路
備注：靚既畫面的確有利文宣，但只有頭幾次既迴響較大，而且要搞得成功需要做好多事前準備（包括文宣）同埋活動安排（安排人手係條鏈斷開時填窿窿等）。

（九） 多區開花
各區同時抗爭，遍地抗爭，包括但不限於堵路、裝修等
代表作：85大三罷、101國殤、104十八區反緊急法
備注：同樣對社會影響極大，但有一個大問題就係多區同時有事發生時傳媒朋友難以捕捉（有傳媒朋友親口講），同日發生既大事都較難煲起，資訊量過多亦對製造輿論有影響。

（十） 陣地戰
針對一個據點或位置進行防守或進攻，經常於不同活動完結後留守原地而演變成陣地戰，惟少有以陣地戰作為首要目標之活動
代表作：中大保衛戰、POLY營救戰
備注：最具爭議戰略，有人認為人數優勢可以令我地勝出陣地戰，有人認為唔得所以唔應該打陣地。亦有一個問題就係好多時打陣地手足都係比較被動，企係到等狗主動開波還拖，但實際操作上就變左企係到等狗有更多時間佈署然後一波擊退我地。

請繼續往下閱讀

甴近平

冇時間可以直接飛去呢度開始：

（一） 沸水戰術（或布袋陣）
前後包抄，但會留一後路予手足疏散，驅散時間通常較慢，旨在消耗民力至一定程度後驅散大部分人，並收起後路圍捕不願離開的人。收網後可以即時轉換成（三）圍捕包圍網戰術，岩岩過去既元旦遊行就係咁。

主要應對：人數極多且集中的活動，即遊行／集會
代表作：721、728、元旦

趨勢：
驅散會越黎越早，收網都會越黎越早，個網會越黎越大，意即轉換成圍捕包圍網後拘捕既人數會越黎越多，因為班狗已經越黎越唔怕濫捕引起既輿論反彈。

手足應對方法：
1. 盡可能達成共識，要留一齊留，要走一齊走，咁就可以減少手足人數既斷層，例如６點果時有一萬人，７點有8000走左，班狗８點行動既話果8000人已經返唔到黎支援剩低既手足，咁班狗收網就無後顧之憂。
2. 如果達成唔到一齊留既共識，希望高風險(有GEAR/保釋手足)可以走先，唔好一時意氣決意要留，儘管我都明白每次都冇人留係會令人氣餒，但養兵千日用在一時，有朝一日真係達成到共識一齊留既時候就會係你地既時間，果日之前希望做到至少最後被圍捕時被拉既都係較低風險告得入既手足，盡可能減低損失。

（二） 運動戰 (極重要)
以往通常由實力較弱一方使用既戰術，毛澤東解釋：「避敵主力，誘敵深入，集中優勢兵力，各個擊破」，其實就係一種不斷將兵力調動，一邊避開危險既情況，一邊擾亂手足對狗隻動態既掌握，一邊搵時機埋伏／突擊，務求將我方重要戰力殲滅。此戰術強度與黑狗武力同情報成正比，所以現階段可以話係無敵既戰術。

主要應對：任何形勢
代表作：1224平安夜，係灣仔用埋伏既形式截停左近100人並全數拘捕，係尖沙咀突然撤防並係稍後時間用水炮車同銳武突擊大隊將大隊打散

趨勢：
越黎越常用，因為越黎越唔怕濫捕同濫暴引起既問題，用呢個戰術一來可以減低狗隊風險，二來可以輕鬆擊破任何大隊，三來狗隊一直遊走令傳媒相對難影到衝突畫面。

手足應對方法：
現階段冇乜方法應對，武力太懸殊，加上今次運動既特色令我地好難有一個非常完善既情報網絡。可以做既野只有：
1. 及早準備逃脫路線，將班狗不斷移動既時間視為走佬用既時間，唔好用睇定Ｄ既心態企係到呆等，否則一有破綻就會被人攻陷。
2. 裝備師要研發更多可用既裝備，收窄武力差距，到打果時都可以死少兩件。
3. 情報師要研發下有冇新既方法可以更有效咁傳播情報，我唔係專家但我自己諗到既可能係哨兵團隊擴大規模並安排哨兵係每條前線即時拎大聲公報哨，我係某幾場戰役入面見過成功例子，但更多時候係不停問周圍既手足都冇人知附近發生緊咩事。

（三） 圍捕包圍網
直接係一個特定範圍既周邊設防，封死所有出路，將範圍內既人全數消滅

主要應對：參與者價值較高（即較勇武）既活動／少人既活動。
代表作：POLY圍城

趨勢：
越黎越常用，雖然勇武買少見少，未必會有好多勇武活動吸引到狗隊再用，但係如果出黎既人數越黎越少，佢地用呢招既成本效益就會越黎越高，因為越多人／範圍越大需要用既狗力就越多，相反亦然。另外配合（一）使用就可以輕易控制包圍網內既人數。

手足應對方法：見（一）沸水戰術應對方法

（四） 冷處理
放任手足行動，不斷退走甚至完全唔佈防，令手足失去其中一個大對手，等活動熱度自然下降一定程度再進行驅散。

主要應對：對社會構成相對細影響既活動 或 狗隊難以一般方式驅散既活動
代表作：104十八區開花、中大保衛戰

趨勢：
可能越黎越常用，如果隨住出活動既人數變少，滿足第一個條件既活動就會變多。

手足應對方法：
一旦發現有冷處理跡象，及早展開討論達成共識決定如果狗冷處理，呢個活動係咪仲可以繼續做落去，唔好係原地呆等，因為狗冷處理呢到既時候好可能係第二度做緊其他野，如果認為冇必要留，就可以調動手足去第二到幫手。

（五） 有利位置陣地戰
死守一個可以輕鬆反制手足行動既有利位置，一般為制高點，一旦手足有行動就可以從有利位置進行反制，令手足處於行動同唔行動都唔得既情況

主要應對：通常作為（一）沸水戰術一部分，消耗民力用，亦有時會係資源相對緊絀既情況下節省資源牽制手足之用
代表作：佔據新光橋應對龍翔道攻防戰

趨勢：
好少會單獨使用，因為好少有活動可以令到狗隊考慮資源問題。但主要會繼續配合（一）使用。

手足應如何應對：
呢度只針對制高點，我地係有成功奪取過制高點，但更多既係失敗既例子。
因為奪取制高點係極度困難，考慮到班狗有遠程武器可以係制高點直接攻擊手足，手足要接近目標已經係好難，要衝到上去就更難。
929金鐘橋試過跑樓梯衝上海富橋但失敗告終，但係同一日灣仔手足成功突破天橋，方法唔係衝上橋，而係趁班狗未READY好一口氣衝過橋底，形成反包圍之勢，班狗即刻走佬。但呢個方法都好難成功，當日手足突破完第一條橋，去到下一條橋時已經衝唔到過去，因為班狗已經準備好曬各種槍，一衝就放題，實在難以突破。
結論係，如果真係要奪回制高點，最好係趁班狗未準備好防守既時候突擊衝破佢。

（六） 鬼捉人
派出臥底狗混入手足，暗中傷害手足、突擊拘捕手足甚至刻意製造混亂破壞和理非活動

主要應對：任何活動，但最近主要應對和理非活動
代表作：811尖沙咀、近幾次和你SHOP

趨勢：
越黎越多，因為冇身份識別、假扮示威者呢類既輿論反彈都已經越黎越少，而且呢招都可以令佢地更容易控制活動走向，因為佢地可以用示威者既身份做野

手足應對方法：
1. 學反跟蹤，唔好落單，保護好自己。
2. 唔好捉鬼，甚至有時可以適當地配合被懷疑係鬼既手足，因為佢地可能幫你行出左第一步，第一個衝既可能係鬼，第二個第三個跟上去既可能係豁左出去既手足，如果捉鬼，你對隻鬼冇傷害之餘你會好HURT真手足。
記住民意係我地呢面，我地判斷到有咩行為係真係唔應該做就得。你真係覺得佢OVER左既，唔需要影佢大頭放上網話佢係鬼，如果佢只係一個較衝動既手足，一個手足就俾你害死左。
你應該做嘅係即場勸退佢，同佢講返呢樣野OVER左可以做D程度低D既野（例如佢拎把刀出黎想捅死個路過既藍絲，可以試下叫佢唔洗用劍既，用黑旋風噴漆就得喇），係手足既通常都會受，最多駁你兩嘴走左去，係鬼既話就可能拎碌棍扑柒你。

請繼續往下閱讀

（一） 盡可能繼續出，保持住人數，被圍捕既可能就會相對減少

（二） 認清活動性質同目標，留守前諗清楚留守目標，唔好俾一時意氣影響左判斷。呢場將會係以年甚至十年計既抗爭，仲有好長既路要行。例：和理非活動硬打既話會有好多手足因為冇帶裝而導致連基本自保都做唔到。

（三） 接受現階段武力差距。當狗隊用運動戰時係冇破解方法，一來我地既情報網絡太慢，狗隊連直昇機都出埋你冇可能快過佢掌握敵方動向。二來武力差距太大，硬打係冇可能可以擊破狗隊，頂盡都係逼到佢地用更大殺傷力武器，POLY營救戰既兩粒閃光彈就係展示左呢樣野，可以想像下班狗唔係亂射TG，係亂扔閃光彈就知道現階段係冇得打。同埋我地成日笑狗隊亞洲第一，其實一Ｄ都唔好笑，亞洲第一從來都唔係話佢地係最有紀律既部隊，而係佢地係全亞洲最精銳既武裝份子。

（四） 現階段冇得打唔代表唔應該升級，但係要先升級配備，再升級手段。要落手研究更多可用既裝備去縮窄武力差距，即使唔能夠擊破對手，都至少能減少傷亡。

（五） 唔好捉鬼，捉鬼係損敵三十自損一百既行為。俾你和你SHOP果時捉到一隻便衣狗私了佢，隔離就會有十幾隻便衣狗衝埋黎撲低私了既手足，更何況唔一定捉中。有手足被捕被搜出唔同裝備，未必係因為班狗老屈，都可能係因為手足已經做到（四）講既野，就算今次俾你捉得中班狗老屈，你都救唔到個手足，但如果你捉錯左，手足係會有幾HURT？

多謝睇到呢度既你，歡迎討論

自推先

推

cc台求推

Push

連仔不如解1001

希望推得起呢個，始終cc台多好多人睇
請大家幫推

朝早冇人推

比個正評你

起左身既手足幫手推post

自推

大家幫推戰術 post 呀
睇埋呢個
「軍事」「香港」「漫畫多圖」《最於解決方案》

Thank you for summarising!

推推推推推

麻煩手足睇完用少少時間推推

真係好高質
但警方D打壓越來越嚴重

有用 幫推

可否推上熱門

推!另外想講d野!有關1.1遊行中止後情況!
趁而家冬天!外套著黑,入面著灰色衫或其他色衫,要留低周圍裝修既手足,唔該你地唔好成堆人一見狗車就老鏈咁跑!你地知唔知咁跑除左嚇親同路人之餘,仲會令到自己增加被追捕驚險？如前行遇狗車,你地可以即打散2-3人一隊用唔同路線正常行街模式越過狗車,你地成堆人一齊係咁跑好明顯更加引狗追住你…跑到橫街窄巷即除外套快速平伏情緒之後電話玩住game行過狗車都基本上冇事…一路行去中環一路見到成堆人跑…但其實狗車喺好遠…走唔洗一定一堆人跑同一條路…最緊要望遠d…判斷快…要記住同一堆人隨時跑時已有狗混入…對眼要環顧4周…行街都要留意橫街窄巷…自己一個既亦都唔洗驚…做番路人時做個樣玩住手機game跟住d阿姨阿叔阿姐附近就會避過左…記得長期保持冷靜…頭腦先會清晰load得快d…唔好留一個位太耐…留得愈耐永遠都愈危險…

樓主唔做軍師嘥曬

關於呢樣野，我覺得大家都要學識睇班狗行動，有時真係前後左右都有狗但係佢地未必有打算拉人住呢個時候其實掂行掂過都得，但隨住事態一路發展落去，我都相信日後會越黎越少時間放人走

p牌推唔郁

推推推

希望晏d大家訓醒多d人推

真
有好多時見d狗未上裝真係唔好吊狗
吊完即上裝就走唔切

有少少野想講，未必岩聽
其實陣地戰打起上黎未必一定輸，但係要識打
以poly為例，陣地應該縮入poly打，poly地勢本身高啲，啲狗要攻入黎就一定要食磚雨同酒，但係手足就谷哂出平路打

up

推呀！

要睇下輸贏係咩意思如果迫退班狗/迫到佢地出新裝係贏既話我唔反對

自推希望大家幫手推

逼退班狗啦至少可以
好似中大咁

咁係絕對有能力

幫推

推上熱門

連登朝早冇人

push

tui

Telegram 各大channel 都推介嘅post

得閒就自推

戰術post推唔起

起身推post！

至少中大咁手足唔使走得咁辛苦

PUSH

推

同埋認真唔好再捉鬼，
捉錯害手足，
捉岩又奈佢哋唔何。

呢個反而應該唔係主因，中大同Poly既地勢同埋狗係兩邊用既戰術唔同，同埋中大支援係早過狗到，Poly係圍完城先有支援

新post 留名

自推新post

手動長期置頂

Tui

正

大家起身推post喇

某程度上係中大地勢限制咗差佬戰術，唔排除佢本身就想用大包圍，所以件事搬去理大就出咗事

地勢限制+家長車既數量相信係佢地本身冇預計到

個人見解，希望做幾點補充：

運動戰 - 未來既演變方法：

水炮車使用情況增加同有變化，催淚彈使用情況減少

參考1月1日，催淚彈使用數量為7發，但大量使用水炮車

變化：除大馬路射水外，會出現單純既快速推進、入內街射水等；水炮車推進完成後，包圍網收網時間會大幅縮短（1月1日為1小時）

好處：機動性強、可以快速打散人群、直接交俾水炮車司機控制，減少散仔「失控」情況

應對方法：針對警車機動性既路障，但要整得快，整完最有效嗰層就走

舊po爆左，呢度補番個回覆

同意

P牌推啊！

P牌無力一推，高質po必睇

推到更多人睇到

有用post 推推推

最重要唔分化唔捉鬼
我眼見好多人都想捉鬼
因為佢哋好嬲 想捉到鬼就打佢發洩
可能真係嬲到一心出去遊行就捉鬼
但亦都要知一樣嘢 叫捉嘅人本身可能係鬼
既然大家都有咁多疑惑
咁我呼籲大家咪撚再捉鬼
呢個好撚重要 因為你自己做唔到勇武要人做 就唔好撚捉鬼
講撚咗大半年 我話你知啦 叫捉鬼嘅就係鬼
你哋見就捉撚住佢嚟屌 屌撚到佢唔再叫捉鬼
呢啲人一定有好多 連登有狗睇POST 佢哋隨時唔帶GEAR
扮晒遊行 叫捉鬼就分化到你哋
所以叫捉鬼好大程度都係鬼 因為都叫咗好耐唔捉鬼
當然有部分淺黃唔用腦啦 所以見到有人叫捉鬼就大大聲屌柒佢
見到裝修就扮睇唔到 就係咁撚簡單

612

戰術既refinement都值得一講

狗隊用警車瘋狂玩追捕，其實係十月中開始既事，針對既係「游擊」+「開花」

但後來將呢套擺喺10月尾旺角大戰，同11月頭既選舉遊行應用。經過嗰半月既「休息」同旺角練兵，佢地既戰術係refine咗好多

警車瘋狂追捕有一個壞處：
對防暴既體力要求好高，而且你一落車要搵「方向」
所以呢個戰術佢地玩幾個鐘就攰，唔適合旺角嗰種走完再返黎既情況

要注意佢地一直有做「早期介入」，意思唔係做preventive checks + stop and search，而係將自己啲兵一早擺喺戰略位置，例如港島區既告士打道（所以嗰日玩波斯富街包抄其實一啲都唔意外架！）

要減少防暴體力消耗既應對方法，當然就係更加有效「打散人群」先，1月1號水炮車係一個示範，之後再每一個「小區」做相應既圍捕就得

如果要提防圍捕，其實要注意既就係：
1. 警方早期介入既擺兵位置；
2. 留意一條橫街係咪有視線上既明顯障礙，例如波斯富街有天橋阻擋，所以一定要直望先見到，通常都係警方推進既位置

冇錯，呢D細節都好重要而且不斷修正緊，最理想係培訓到手足既危機意識，希望手足可以係現場及早從一D小細節意識到班狗下一步會點做

ush
唔係講咩晦氣說話，但我覺得不被捕先係最緊要，所以各位手足做決定前應該先衡量風險，如果高風險會被捕就唔好戀戰。
因為呢場係一場長時間既抗爭，所以我地要同呢個仆街政府鬥長命

睇晒 推

幫推幫推

Yes，我好欣賞樓主講咗一個大既framework出黎（有系統既思考非常重要），但之後希望每個人under呢個framework，一齊補返啲細節位出黎，咁先有full picture

我覺得而家圍捕人數損失大既主因，係大家冇「狗到底點清場」呢個意識，所以往往會導致逃生路線出錯，如果大家知道呢啲細節位，走位可能會好少少，減低損失

當然，我地咁樣講狗狗戰術，佢地mon po之後一定會改，但佢地一路改都係對佢地既一種心理壓力黎

講起就傷心之前出過既戰術post好似出俾狗睇多過俾手足睇狗既變化仲多過手足
希望大家睇完戰術post可以行多步，就算唔落場，都一齊討論下

有道理 已閱

仲有唔好再口遁
屌狗屌咗大半年
應該分到幾時可以屌幾時唔可以

好文共賞

推 長置熱門

大家討論下！！！

冇人推？！

tui again

講多次

和理非可唔可以一人行多一步
半年喇
唔好再淨係拍手歡送衝衝子去前線做靶
大家都可以上去睇下有咩幫到手
多一對手幫到好多忙

再推

或者公道講句，和理非未必係唔想行多一步，而係唔知點行多一步（姐係唔知有咩幫手）

而家既前線可能傘運嗰陣都係坐喺金鐘度唱歌，或者根本係小學生，係有一次打咗之後自己get到嗰模式，所以知道點樣「補位」。

呢個世界人人領悟能力唔同，唔識就教到識，冇方向就教到有，咁樣先更加有效叫到人行前一步。

甚至係「哨」呢個崗位，有啲人知邊啲係高危位置識自己放哨，有啲人可能連邊度高危都唔知。

始終香港人都係抗爭新手，好多意識都要慢慢教慢慢進步

半年進化咁多其實算係咁㗎啦，只係我地敵人係好軍事化（而香港人冇軍訓）既警隊同點都唔跪既恐怖組織中共

真，我都覺得呢個進化速度已經好快不過都要keep住進化

2020 Survival Guide

極強帖
同我睇哂佢

[黑警極醜惡] 點解仲要話成場運動冇鬼

心

2

3i

4

5

66

7l

8

9

10

高質post

推

pushpushpush

推
升級裝備係最重要嘅事

有心

戰術post要推

先要降低對家機動力，有車令1隊可以不停移動，等於幾隊

推推推！

希望大家可以睇下 好詳細既戰略po

P牌仔照推

香港人反抗

自己星左佢慢慢j

推
每次出之前同我睇熟佢

巴打有冇睇過戰爭論，雖然難明但睇完會大大提升對戰略同戰術既理解

推推推推，讀熟佢

冇胸無半點墨

大家快ｄ去簽，叫埋其他人簽
2020年雙普選聯署：

一人一哨子，一人一望遠鏡，人人做哨

多謝巴打

不捉鬼

推 全世界睇

推呀

幫手推！！！

呢類POST係時事台真係好難推得起

繼續推

推唔起

沉到落海底

內有精美戰術分析，請廣傳

【戰術】【經典珍藏版】2020抗爭必讀 ｜ 珍藏流出，新年送大禮！！

721 831 101 1111 1112 1117 1118

推新post，內有精美戰術分析PDF便攜版，請廣傳

【戰術】【經典珍藏版】2020抗爭必讀 ｜ 珍藏流出，新年送大禮！！

手足整咗圖片VER 方便傳閱

推新post，內有精美戰術分析PDF便攜版，請廣傳

【戰術】【經典珍藏版】2020抗爭必讀 ｜ 珍藏流出，新年送大禮！！

推曬兩邊

正經post 要推

但係我地d 策略都俾人知道哂
唯有贏係岀奇制勝
個人覺得玩誘敵再制高點係個唔錯既戰術

以往有試過，但多數都係誘敵失敗

對方終始識聽order ,同埋佢地都會睇地形
一唔對路就即起防線
而且制高點唔太應用係港島西
d 制高點都俾佢地拎哂

對

再推啊
得千幾正評

推 每次出去都唔好戀戰 勇武先走 和理再走

long but need to read

講得好 捉鬼係風險極大（可能害死手足）而成果小（捉到狗都大把狗back up）既不智行為。 完全唔符合效益

所有野都要從大局出發 唔好為一時意氣忽視個後果

「戰術研究學會頻道」 正式成立！！

戰術研究學會頻道：

歡迎入嚟睇戰術、講戰術！

------------
抗爭經過7個月，但去到而家，戰術討論係非常不足

呢個 Channel 就係為咗促進戰術討論而生

如果大家仍記得 be water，請大家回想下我地係點樣一路走來

我地係水，因為我地識思考
我地係水，因為我地會流變
我地係水，因為我地唔會固步自封

我地要贏，就要繼續變化
我地要贏，就要繼續進化

戰術唔單止係用黎應付對手，更係用黎反省自己

知己知彼，百戰百勝

------------
戰術研究學會頻道：

好文正評不解釋